\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Maultier}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 10,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Lasttier}
        Das Maultier gilt hinsichtlich seiner Traglast als großes Tier.

        \DndMonsterAction{Sicherer Tritt}
        Die Maultier ist bei Stärke- und Geschicklichkeitsrettungswürfen gegen Effekte, die es umstoßen würden, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
